<archimate:Capability
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Aandacht geven aan bestaande en toekomstige situatie"
    id="id-c24ed1d82d684a3f995697a1053e1a63"
    documentation="De architectuur adresseert toekomst en bestaand in samenhang. De architectuur geeft inzicht in de mogelijkheden hoe te komen van de bestaande situatie tot de gewenste situatie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Controlepunten&#xD;&#xA;- In de architectuur wordt een relatie aangegeven tussen de bestaande situatie en de gewenste situatie.&#xD;&#xA;- De architectuur geeft richtlijnen met betrekking tot migratie (hoe te komen vanuit een bestaande naar een gewenste situatie).&#xD;&#xA;- In de architectuur is duidelijk onderscheid gemaakt tussen verschillende planningshorizons.&#xD;&#xA;- Er is een actuele beschrijving van de huidige situatie (bestaande processen, organisatorische inrichting, informatievoorziening en technische infrastructuur).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Verbetersuggesties&#xD;&#xA;- Roadmaps opstellen. Schets het pad om vanuit de bestaande situatie te komen tot de op de architectuur gebaseerde gewenste situatie. Gebruik deze roadmaps om projecten te initiëren en om projecten richting te geven.&#xD;&#xA;- Assetmanagement inrichten. Breng het geheel aan ICT-assets (applicaties en technische infrastructuur) in kaart en breng het onder assetmanagement. Neem hierbij zaken in beschouwing als de functionele en technische waarde van applicaties, life cycle management, kosten en gebruik. Het doel van assetmanagement is om investeringsbeslissingen in ICT-middelen weloverwogen te kunnen nemen.&#xD;&#xA;- Heatmaps maken. Assess de tevredenheid over de ondersteuning van de bedrijfsfuncties door processen, data en applicaties en breng dat in kaart met zogenaamde heatmaps. Met een heatmap kan middels een punten- of stoplichtwaardering worden aangegeven wat de mate van tevredenheid is over de ondersteuning van een bedrijfsfunctie op een aantal aspecten. Dat kan varieren van uitstekend tot heel slecht. Ook het belang van een bedrijfsfunctie kan in kaart worden gebracht in een heatmap. Daarmee wordt in een oogopslag duidelijk waar vanuit een assessment van de bestaande situatie de veranderprioriteit ligt."/>
