<archimate:Capability
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Stakeholders betrekken"
    id="id-2482e592d9e54a0fbda8368ea3f185eb"
    documentation="De architecten nemen actief actie om de rest van de organisatie te betrekken bij het werken onder architectuur (zowel het opstellen van de architectuur als het toepassen er van). Er is aandacht voor communicatie van en over de architectuur en voor het overbrengen van de benodigde kennis en vaardigheden bij niet-architecten. Het initiatief ligt nog wel veelal bij de architecten.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Controlepunten&#xD;&#xA;- Architectuur leeft bij de medewerkers van de organisatie.&#xD;&#xA;- De architecten communiceren effectief met de organisatie over relevante ontwikkelingen met betrekking tot architectuur.&#xD;&#xA;- De architecten hebben voldoende zichtbaarheid en geloofwaardigheid in de organisatie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Verbetersuggesties&#xD;&#xA;- Stakeholderinventarisatie uitvoeren. Breng in kaart wie de stakeholders van architectuur zijn, wat hun belang is, welke rol zij bij architectuur spelen en hoe ze betrokken kunnen worden. Op basis hiervan kunnen de juiste communicatie- en samenwerkingsvormen met stakeholders worden bepaald.&#xD;&#xA;- Communicatiematrix opstellen. Stel een communicatiematrix op waarin per doelgroep (groep van stakeholders of belanghebbenden) wordt aangegeven wat, wanneer, op welke manier en door wie wordt gecommuniceerd met betrekking tot architectuur. De communicatiematrix vormt daarmee het instrument waarmee alle communicatieacties rondom architectuur worden gepland en bewaakt. Bij het plannen van de communicatie-acties is het uitermate belangrijk om helder te hebben wat het doel daarvan is. Daarnaast is de timing van de acties belangrijk: te lang wachten met communicatie naar stakeholders leidt tot een ivoren-torensituatie; te vroeg communiceren heeft als risico dat verwachtingen worden gewekt die niet waargemaakt kunnen worden.&#xD;&#xA;- Architectuur community inrichten. Richt een community in waarin architecten en stakeholders gezamenlijk op een informele manier issues bespreken. Het doel van de architectuur community is om mensen uit de organisatie te betrekken bij architectuur en daarmee een klankbord te krijgen voor de architecten. De issues kunnen betrekking hebben op zowel inhoud als proces van architectuur."/>
