<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Linkage"
    id="id-4964a06bd885475a98d6049c8587cc67"
    documentation="This resource allows the assertion of linkages between multiple resource instances (generally of the same type) that are referring to the same underlying business objects. For example, multiple Condition records that refer to the same underlying problem/issue for a Patient; multiple AllergyIntolerance records that refer to the same reaction susceptibility; multiple Patient, Practitioner and/or RelatedPerson records that refer to the same human being or animal.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;FHIR supports a process for sharing electronic records. It is common for multiple records to exist that deal with the same real-world phenomenon. This can result from information being captured by different systems, information being captured within a single system by different users (either deliberately to represent distinct perspectives or accidentally when a new record is created rather than updating an existing record). These multiple records may be referred to as &quot;duplicate&quot; records, but in practice they aren't often actually &quot;duplicate&quot; in that the data represented (and the history of the records) will be at least somewhat distinct.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;In some cases, the solution after identifying duplicates is to deprecate one of the records (e.g. by changing the status to &quot;Entered in Error&quot;) and to move all relevant information to the surviving record. In other cases, the resource may support the ability to establish a linkage directly between the resources. However, in some cases, both records may need to survive or there might be a desire to have both resources continue to be maintained, perhaps because the resources live on different servers or have different 'owners'. The Linkage resource is intended to satisfy this use-case. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;http://hl7.org/fhir/R4/linkage.html&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Google translate  - Met deze resource kunnen koppelingen worden gemaakt tussen meerdere broninstanties (doorgaans van hetzelfde type) die verwijzen naar dezelfde onderliggende bedrijfsobjecten. Bijvoorbeeld meerdere Conditierecords die verwijzen naar hetzelfde onderliggende probleem/probleem voor een Patiënt; meerdere Allergie-Intolerantierecords die verwijzen naar dezelfde reactiegevoeligheid; meerdere patiënt-, behandelaar- en/of gerelateerde persoonsrecords die naar dezelfde mens of hetzelfde dier verwijzen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;FHIR ondersteunt een proces voor het delen van elektronische documenten. Het is gebruikelijk dat er meerdere records bestaan ​​die betrekking hebben op hetzelfde fenomeen uit de echte wereld. Dit kan het gevolg zijn van het feit dat informatie door verschillende systemen wordt vastgelegd, of dat informatie door verschillende gebruikers binnen één systeem wordt vastgelegd (hetzij opzettelijk om verschillende perspectieven weer te geven, hetzij per ongeluk wanneer een nieuw record wordt aangemaakt in plaats van een bestaand record bij te werken). Deze meerdere records kunnen worden aangeduid als &quot;dubbele&quot; records, maar in de praktijk zijn ze niet vaak daadwerkelijk &quot;duplicaat&quot; in die zin dat de weergegeven gegevens (en de geschiedenis van de records) op zijn minst enigszins verschillend zullen zijn.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;In sommige gevallen is de oplossing na het identificeren van duplicaten het afschaffen van een van de records (bijvoorbeeld door de status te wijzigen in &quot;Fout ingevoerd&quot;) en het verplaatsen van alle relevante informatie naar de overgebleven record. In andere gevallen kan de hulpbron de mogelijkheid ondersteunen om rechtstreeks een koppeling tussen de hulpbronnen tot stand te brengen. In sommige gevallen moeten beide records echter blijven bestaan ​​of kan er een wens zijn om beide bronnen te behouden, misschien omdat de bronnen op verschillende servers staan ​​of verschillende 'eigenaren' hebben. De koppelingsbron is bedoeld om aan deze gebruikssituatie te voldoen."/>
