<archimate:Capability
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Architecuur integraal onderdeel maken van strategische dialoog"
    id="id-87b47d98d08f44f78bfbd0aa04797846"
    documentation="Het architectuurdenken is een integraal onderdeel van de organisatie. Architecten worden altijd betrokken als er veranderingen worden overwogen. Architecten en businessverantwoordelijken nemen samen deel aan de Strategische Dialoog. Architectuur biedt concrete ondersteuning in de strategische discussies van de organisatie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Controlepunten&#xD;&#xA;- Bij voorgenomen veranderingen zijn architecten een vaste gesprekspartner voor de business.&#xD;&#xA;- Bij het vormgeven van veranderingen voelt de business zich ondersteund door architecten.&#xD;&#xA;- De architecten brengen relevante trends en marktontwikkelingen proactief onder de aandacht bij het business management.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Verbetersuggesties&#xD;&#xA;- Architectuur betrekken in pre-projectfase (Strategische Dialoog). Zorg dat architectuur wordt betrokken in de pre-projectfase. Bepaal om te beginnen met het businessmanagement wat de toegevoegde waarde van architectuur moet zijn voor de organisatie. Stel op basis hiervan vast wat de toegevoegde waarde is van architectuur in de businessdiscussies voorafgaand aan het starten van projecten, zoals bij het maken van de business case. Deze toegevoegde waarde ligt bijvoorbeeld in het snel inzichtelijk maken van consequenties van keuzes en advisering met betrekking tot realisatiewijze van businessdoelen.&#xD;&#xA;- Issuemanagement inrichten. Spreek met de businessmanagers af dat het architectenteam het op zich neemt om lastige business issues te bewaken. Dat betekent dat het architectenteam de behandeling en oplossing van deze issues door het businessmanagement voorbereidt en coördineert en de uitkomsten vastlegt in beleid. Uiteraard worden de opgeloste issues ook meteen vertaald naar de architectuur.&#xD;&#xA;- Van buiten naar binnen denken. Train de architecten in het van buiten naar binnen denken, i.e. denken vanuit de business issues in plaats van vanuit de architectuur. Stuur de architecten indien nodig naar relevante business trainingen."/>
