<archimate:Meaning
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Stimuleren innovatie (Samenvatting)"
    id="id-432e92b9a331416f8313504e3dfda449"
    documentation="Een routeplanner voor de auto of een reisplanner voor het OV is afhankelijk van de beschikbaarheid van data over wegennet, storingen, vertragingen, files etc. om de gebruiker goed te ondersteunen. Om de ontwikkeling van applicaties te ondersteunen die gebruikers in de zorg echt blij maken, geldt dezelfde voorwaarde. Data moet beschikbaar zijn om de juiste suggesties te doen, te ondersteunen bij registratie, adviezen te geven en te helpen bij het leveren van passende hybride zorg. Het gezondheidsinformatiestelsel moet partijen stimuleren om kennis, applicaties, systemen en beleid te ontwikkelen voor het verbeteren van de kwaliteit van zorg. Databeschikbaarheid en standaardisatie creëren voor deze innovaties vruchtbare grond.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het gezondheidsinformatiestelsel voorziet in een aantal onderdelen, zoals afspraken en generieke componenten, die worden gebruikt bij het creëren van toepassingen en diensten. Hiervoor worden kaders opgesteld. Zo ontstaat een flexibel ecosysteem en tegelijkertijd een gelijk speelveld dat innovatie stimuleert.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Standaardisatie is noodzakelijk om samenhang en vernieuwing mogelijk te maken. Die moet gebaseerd zijn op internationale (zoals Europese) standaarden, zodat van wereldwijde innovatie gebruikgemaakt kan worden;&#xD;&#xA;- Hierbij hoort ook een eenheid van taal (zib-) en API-strategie om de gestandaardiseerde toegang tot data te realiseren;&#xD;&#xA;- Het maken van eenduidige afspraken over generieke functies is een belangrijke richtinggevende stap. Dit om toegankelijkheid en eenvoudig gebruik verder te stimuleren en inspanningen te minimaliseren. Daarbij horen ook afspraken over landelijk dekkende infrastructuren.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De kennis om effectief van data, standaardisatie, diensten en infrastructuur gebruik te maken, moet centraal beschikbaar zijn, voor primair en secundair gebruik."/>
